是一部[新加坡的的華語電視連續劇](../Page/新加坡.md "wikilink")。

## 角色

### 寶家

  - 寶鵬舉（[黃文永飾](../Page/黃文永.md "wikilink")）－一個專業軍人，他早年喪妻。喪妻後，他和他妻子的妹妹共同養大了四個孩子。不過，他在家實行的軍法統治令他四個孩子覺得煩厭。
  - 寶文精（[鄭斌輝飾](../Page/鄭斌輝.md "wikilink")）－他步了寶鵬舉的後塵，成為了一個專業軍人。他是一個很好的軍人，不過，他不懂愛情，使他無法向一位女軍人示愛。
  - 寶文忠（[王祿江飾](../Page/王祿江.md "wikilink")）－他服完兵役後，在一間電腦公司工作。
  - 寶文衛（[芮恩飾](../Page/芮恩.md "wikilink")）－一名專業人士，她在她的廣告公司認識了她的愛人－蘇健威。
  - 寶文國（洋名Dino，[鶴天賜飾](../Page/鶴天賜.md "wikilink")）－家裡最年輕的兒子。他剛剛畢業，就要去服兵役。
  - 劉亞妹（[洪慧芳飾](../Page/洪慧芳.md "wikilink")）－一個軍部文員，她在寶鵬舉的妻子去世以後幫他養大四哥孩子。四個孩子都當她是媽媽，不過，鵬舉覺得她只是一個普通朋友。

### 其它角色

  - 歐陽佩佩（[陳靚瑄飾](../Page/陳靚瑄.md "wikilink")）－一名在軍隊砲兵學校任教的軍人。為人硬朗，但是非常細心。
  - Amy
    Lim（根據中文方言譯音：林姓。沒有中文名，[宋怡霏飾](../Page/宋怡霏.md "wikilink")）－一名離了婚的商人。她愛上了寶文忠，但是，她的精神有問題。最後，她因為錯誤以為歐陽佩佩想搶去文忠而企圖傷害歐陽佩佩。最後被送到精神病院。
  - 蘇健威（洋名
    Picasso，[方展發飾](../Page/:en:Pierre_Png.md "wikilink")）－與文衛在同一間廣告公司工作。為人非常吝嗇，惹來公司同事不滿。但是，他吝嗇是為一個半身癱瘓的兄弟，好讓他不用為生計煩惱。
  - Ben
    Phua（根據中文方言譯音：潘姓。沒有中文名，[翁清海飾](../Page/翁清海.md "wikilink")）－與蘇健威相差3天出生。在服兵役時認識，兩人即成為好兄弟。但是，Ben在街上追賊時被賊人拋下行人天橋，其後半身癱瘓。
  - 梁小諾（[姚懿珊飾](../Page/姚懿珊.md "wikilink")）
  - 巫成義（[沈傾掞飾](../Page/沈傾掞.md "wikilink")）

## 外部連結

  - [英文官方網站](https://web.archive.org/web/20070716152201/http://ch8.mediacorptv.com/shows/drama/view/878/1/.html)
  - [簡體中文官方網站](https://web.archive.org/web/20070930185651/http://ch8c.mediacorptv.com/shows/drama/view/2023/1/.html)

[B寶](../Category/新加坡电视剧.md "wikilink")
[B寶](../Category/2007年電視劇集.md "wikilink")
[B寶](../Category/軍事題材電視劇.md "wikilink")